# パラメータ設定のガイドライン
## はじめに
トレーニング用にパラメータについての知見はまだ少なく、最適なものを模索している段階です。よってこの文書はかなり流動的なものになることと思われます。よりよいかもしれないと思う組み合わせがある場合はやってみるといいかもしれません。

設定は launch.json に保存されていると思いますが、結構気分で変えたりすることもあるので、一応見直してから実行していただけるとありがたいです。

## 環境に依存する要素
* V max, V min: Qの最大値なので、1ストック制のときは ±2 程度、3ストック制のときは ±3程度がいいかと思います。ダメージ0自滅に減点を与える場合は更に下限を増やしてもいいかもしれません。V max と V minの絶対値が同じである必要はないと思いますが、値の解釈をする時に真ん中が0だと色々助かることがあります。
* num stocks: 一試合のストック数。いくつでもいいとは思いますが、少ない方が学習が早いかもしれません。あまり多くすると行動してからそれを学習に回せるようになるまでのステップ数が大きくなってしまう点も注意。一応推奨値は1ですが、その場合ガオガエンの道連れがとても強い行動になってしまう点に注意。

## いくつかのテンプレート
デフォルトじゃないものだけ挙げていきます。
### 1. Rainbow 標準
* 全てデフォルト

この環境でガオガエンだと学習率が高すぎるようで、このままでは育ちません。

### 2. Rainbow からちょっと変えてうまくいったやつ
* history length: 10
* multi step: 10
* learning rate: 0.00001 (1e-5)

初期の頃にやってLv3, 4程度まで行ったやつです。育ちますがそんなに早くはありません。

### 3. 回帰型 Rainbow (LSTM 1枚)
* architecture: recurrent
* history length: 1
* multi step: 10
* target update: 2000
* learning rate: 0.00001 (1e-5)
* weight decay (optional): 1e-5

1ストックでやっていた頃はこれが優秀な設定だと思っていました。ガオガエンでやるとLv3, 4あたりから育たなくなることもあります。正則化(weight decay)はお好みでどうぞ。今のところ一番うまくいっていると思うモデルです。

LSTM は2枚でも可ですが、LossとQの学習が少し遅くなります。

### 4. 速度重視の回帰型 Rainbow
* architecture: recurrent
* history length: 1
* multi step: 10
* target update: 500
* learning rate: 0.0001 (1e-4)
* batch size: 256
* weight decay: 1e-5

バッチサイズ、学習率を上げ、正則化を入れたモデル。成長は早いと思いますが、テストしていませんので気の向いた時などにどうぞ…。